【估價又跌業主心慌】低調置業討論區（240）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/11/9公佈,，中原城市領先指數182.73，按周暴跌0.53%

Lm

lm

流個明

流明

留名

留明一身蟻

下年4月升返哂啦

巴打呢個咩網?
可以一次過做哂咁多間銀行估價?

睇置頂

置頂有講，iOS app

好耐無見過呢條問題

唔該哂

呢個時勢 新都城有單44X呎 成交左8XX 萬. 係咩玩法

係我公司上連登較左唔auto load 圖片先睇唔到
sor sor

有冇人個估價因為呢幾個月完全冇成交所以冇跌過

有市價/高於市價成交但都係跌

召喚成功

個陣又話等白居二入場 購買力湧現
點知未補地價公/居屋 日鳩日破底
依家又話等居屋抽簽後 購買力湧現

[url]

[/url]

太入啦 又望住化淡廠

有錢有得揀

太古

OPUS

5 Star Street（買唔起）

入錯左廢青討論區？

呢個都係,可能420殘裝自己比錢執過更好

想攬炒個班唔係唔滿意政府,係唔滿意自己唔可以好平咁買到樓啫,
到佢地真係買到樓,佢地就唔想攬炒架啦

ching ho ball

似唔似公屋俠style

到呢班都買到樓就真係樓爆

低收入，低首期，樓爆時份工都危危乎，銀行都唔會借錢畀佢

應該世界末日都買唔到

最近讀大師都唔得閒入黎
想問下大家淘傢俬有邊間集運送重野推介

首先要釐清概念先
三四萬係家庭收入定個人收入

新POST LM

呢位清真係眾人皆醉你獨醒
出面仲有好多清等緊你去指點迷津
清係呢度猶如淺水戲蛟龍
無謂係度大才小用對牛彈琴
就此拜別

強烈支持月入三四萬租樓

做個優質租客 人人有責

淡友繼續J

有冇落錯車視覺

又玩貼野，咩事

係咪好渴求得到其他人認同

好啦我輸啦

佢係我不想上班

大家一齊J工程師！

我係j靚仔，撐雲巴

唔識，上網上到咁認真傻的嗎

我確實唔明既然話不投機點解要睇呢個post回呢個post?

無論現實也好、虛擬網絡也好，唔啱傾咪唔傾，係咪咁話?

咬人

刷存在感的嘢你識條鐵咩
btw油漆師傅全面進場
下個禮拜櫥櫃到，裝埋抽油煙機同電磁爐就差不多搞掂

做kol

樓價UPDATES：年輕客趁跌價購嘉盛苑築愛巢 (14:18)

【東網專訊】樓價持續回軟，有年輕客把握入市良機，買入粉嶺嘉盛苑減價貨作新婚居所。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●跑馬地雲地利台A座中層2室，實用面積1,254方呎，三房一套間隔，成交月租66,000港元，實用呎租52.6元。

●鰂魚涌逸樺園2座中層C室，實用面積616方呎，兩房間隔，減租4,000元，以月租25,000元租出，實用呎租40.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳蔚藍灣畔1座中層G室，實用面積488方呎，兩房間隔，獲同區上車客以約720.3萬元承接，實用呎價14,760元。

●將軍澳安寧花園5座低層H室，實用面積431方呎，兩房間隔，已補價自由市場開價580萬元，放盤近3個月，減價約68萬元或11.7%，終獲同區客以512萬元買入，實用呎價11,879元。

●奧運站浪澄灣2座中層B室，實用面積558方呎，兩房間隔，減租1,200元，成交月租2.48萬元，實用呎租44.4元。

●奧運站海桃灣3座高層D室，實用面積447方呎，兩房間隔，減租1,200元後，獲單身租客以約2.38萬元租用，實用呎租53.2元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●天水圍嘉湖山莊麗湖居7座高層E室，實用面積446方呎，兩房間隔，以440萬元沽出，實用呎價9,865元，相比今年兩房高位588.8萬元，樓價回落約25%，創今年兩房做價新低。

●粉嶺嘉盛苑A座低層7室，實用面積438方呎，現作一房設計，原叫價510萬元，減價至460萬元售出，減幅接近10%，實用呎價10,502元。

●粉嶺綠悠軒4座低層D室，實用面積427方呎，兩房間隔，每月叫租13,000元，最後減至12,800元租出，實用呎租30元。

嘉盛苑咁貴咁嘅

貼呢張又代表你有幾勁

代表搵30 40k
心水清唔做樓奴

我 MNC 低層 唔識英文
無兩球 係咪要賣樓

幾時樓爆

我以為係HKJC 會員卡

從來都諗過自己富
我只係窮L

高銀逾89億奪啟德住宅地 近預期上限 今日 17:22

地政總署公布，九龍東啟德第4B區4號住宅地以逾89.06億元批予高銀，每方呎樓面地價15497元，接近市場預期上限。

地皮上周五截標，合共收到7份標書，入標的財團包括已投得該區首幅跑道地皮的新世界(00017)、會德豐地產、恒地(00012)及帝國集團的財團；嘉華國際(00173)夥信置(00083)合組財團；而長實(01113)、新地(00016)、建灝地產、中國海外(00688)及高銀集團則獨資參與。

笑左
我做出黎第一年就一take考晒我果行幾份專業試
三年已經有張卡啦
但當時仍然廢西小薯一名
真係唔知有幾井底之蛙先會j張member卡

我嗰邊都係
唔知幾時先做到院士

我連member都未考

4%

快快跌回沙示價!

好耐無飲， 原來仲有得賣。

唉 就結婚 100首萬 東九真係無咩選擇
得寶又太細

德福有機會得

得咩

低層好多劈價盤

比外母逼倉呀 屌 5月尾結婚喇

怕做唔到年期姐咁耐樓 怕供死人

好似幾好 唔該巴打！ 睇下先！

跌穿500 就有得諗

兩年前買樓問過，德福重做到30年

但要低過500 先得
得一球野 重有好多雜費

結婚唔使擺酒？租婚紗簽紙都要錢

救命呀 5月結婚喇
新浦江大廈 50年樓
但平同間隔ok

之前有人話觀塘，牛頭角個面呎價低d,可以搵搵

呢位巴打應該係講我喇
觀塘都有好多平盤架

一定要東九咩

過黎大仙區搵下？

慈雲山

都係果頭，由蒲崗村道到雙鳳到新光中心

不如去觀塘搵
一係藍田居屋

其實5球 巴打話得寶細 咁不如睇下淘大
淘大呢家都有5球盤 大一房(好似係)

百富閣ok
本來想租佢地層樓 佢地屋企有個單位
左佢呀媽話樓價跌 想我地買

百富閣ok 我自己都住開牛下

但百富閣好似ok 呎價無咁貴
真係要去地產鋪睇下喇唉

半年都夠時間既 最緊要睇岩
唔想我地租 跌想我地買

有首期就供啦,租你都係比個條數

唔該巴打 其實係味真係鋪頭問先準
上網發覺都幾海鮮價

岩 但新浦崗個價真係硬 對面有地鐵
無咩點跌

一定係,有時可能D細鋪重有D平盤,放假行多幾間問下

百富閣幾岩心水 4百中 又近我呀媽到 又近地鐵

有心水就直接問地產搵個面D盤
你而家買2個月成交應該可以趕到新年前成交
但裝修應該都過年後先有師傅做
可能3月咁上下先開工,裝2,3個月應該差唔多你結婚就可以入伙
但你應該都要預個排辛苦D,又攪結婚又攪裝修
應該同打多份工差唔多

諗起都煩 又唔想急買 又要睇運氣
又唔知跌定未 想死

500樓下做8成都供得幾辛苦

單幢洋樓盤源有限，要慢慢等，
啱心水應該去馬。

點解既？ 我都得1，2間放
Whatsapp agent重要唔應機
可能跌多人睇又封盤

邊有咁多荀盤

我果時睇樓，9成盤都係低層/近平台，一係就完全樓對樓景，一係開門就後樓梯/垃圾房

20日前放盤 百富閣430 賣撚左喇 我幾鐘意

要努力搵下了

其實就好多人都等緊上車
唔好講話會跌幾多
多數人跌到自己供得起就已經去馬
特別係租緊樓個D,更加無得等

我諗唯一答案係心理不平衡先死都要留響度死嘈爛嘈

呢度或者外邊都仲有好多人覺得有樓係原罪
有投資物業既就係炒樓，要公審要仆街死

依家咁即環境，仲買新樓樓花係咪好唔明智呢？5百萬1房

自己諗，人人情況唔同，家家有本難唸的經

唔好爆人地大鑊啦 人地得呢樣野可以j下jar

呢d就真係做唔到30年按啦

咁你外母算為你好

落鋪問為準

岩既 唉

跌定未你都要住
你唔係大把錢又有地方住
等唔起呀

搵下樓下 最好3尾 420內啦
我300實用ok架喇

50000左右啦

由得佢地

叫你拎一球去買樓，好過叫你俾50萬禮金，再搞個世紀婚禮

我就唔建議買一房既

首置唔係免稅咩

百富叫左佢幫我再搵搵 2房

研究下先

好貴

唔係啊
係俾平啲稅咋

搵地膽aa

我每個月收工都去一次嗰邊剪頭髮,
對面就係地鐵站, 過條馬路就到, 上蓋咁,
樓下又多野食, 車同人都唔算多, 可以接受

樓下有間19 地產鋪囉
再近都要去淘大

屌 450 都要比十幾萬稅

係呀，呢d區搵有色aa只係hea你架咋

原全諗唔掂。如果兩房我見稍為方便又啱價已經講緊起碼二十年樓

即係搵細鋪？

屌

搵地邊住咁辛苦重要我交稅

二十年保養得好新既一樣

而家有d新樓用料差，幾年殘過乜

不過有新樓情意結就無計啦

舊有舊既好，通常實用
新有會所囉

係呀，地膽鋪可能會有獨家盤

問下先 唔該巴打！

小弟層樓40年
上次山竹打黎半滴水都無漏

多謝你意見 買樓呢d真係好驚做錯決定

免「額外」印花稅
基本印花稅都係要俾

睇多幾個盤就唔怕買錯

20年樓其實唔算舊

公海咩事
成班一齊打沒事巴

其實大小通殺都可以搵O既

係咁架啦
呢度大家都經歷過

係唔係無限金錢 mode 之下，係各種條件中（座向，大細，交通，樓齡，地點等）總有野要取捨
諗諗邊樣重要d 邊樣可以放低

其實重會唔會跌呢
屌得寶見到淘大有40x
個agent介紹我間二百幾實用 460
On99

邊度？

睇業主有冇all in騰訊

小弟放低咗樓齡同交通

咁巴打你都買左件好野

到而家都覺得好抵買
離開大廈十步就攞到車

有冇巴打知洗分體式冷氣 公價幾多
師傅報價750/部

詹sir 係驗樓師呀 師級數

但你有車位
同埋係九龍東核心位置
cbd2呀 j死人

未來升跌無人睇得通
自問係market follower, 未來升跌點識睇？我有自住需要，供得起就ok
我就無咁自信可以自稱睇通個市啦

定係你想信d公屋俠呀，沒事兒果d 話可以睇通哂個市(自稱)?

自己決定

交左驗樓費未 未俾我就幫你免費驗樓同宣傳

你睇唔通唔代表人地睇唔通
唔好阻人地發達

(自稱)

你無禮！
我去驗你層樓寫好你

係啦，人地自稱乜都睇得通

每個年代總有d自命聰明仔

等緊凱匯開賣
到時睇下點樣推冧觀塘樓價

真係有辦你睇(嘉湖), 明明想買兩房, 等一兩個月已經買到三房

兩個地方兩個唔同師傅剩洗一部800

慢慢等

最怕係一直想等底，但又miss左個底

咩叫低位？十年前嘉湖三房都係百五萬左右，full pay 唔係首期加雜費

唔好咁
佢睇得通 大富大貴佢嘅事

我粗茶淡飯 有得打機撚狗種草就得

等無問題 但新聞成交個價係咪肯定可以捕捉到？
有好野都未必留比你啦班AA

同埋 呢埋好多都係低層貨
我自己接受唔到低層

本人畏高 住地下

都係
只能講祝佢好運

係咪天鑄洋房？

我廢中嚟
牛屎區爛屋only

其實可以買平左就真既，但買樓同一個單位，如果有人買，咁錯過左就係錯過左，係無可能買得返一模一樣

用返買貴63萬既case，供30年，即360期，每期睇都係講緊俾多$1750左右（未計息）

若果個自住單位係心頭好既，俾貴左少許，換來安居樂業，自己就考慮清楚後負擔到係ok既

呢個問題三年上車前，已經例出來有系統咁分析過

見到人地平一定會難受
但有家既安全感就無咩所謂
比老婆哦少兩句已經值

一個月食少咗餐農圃啊

加人工一次都唔只呢個數

唔買/供樓但要有地方住
我都會恭喜佢嘅

咁你敢唔敢大大聲話而家買得？
如果你又係話叫人等等等
之後又無話幾時買得
到過左個底你又問人做咩個時唔買呀？
你講晒啦!

唔買/供/*租樓 先真

其實就係用錢買Certainty

驚輸錢既咪唔好入市囉
唔賭唔輸 岩唔岩先
呢個世界咁多變化 難保一買樓就死左呢
一於唔好買

呢度有好多未結婚既唔會明
結左婚有間屋安頓好大家既感覺

每兩年唸會唔會俾人趕走呢種不安
未結婚/ 結左婚同老母住既係唔會明....

呢種先真係有自住需要
唔買都要比租

如果你早兩年買 基本上個價仲賺緊20-30%
未計慳返廿幾萬租

樓價UPDATES：碧海藍天兩房戶減租500元獲承接 (14:58)

【東網專訊】租賃市場平穩發展，長沙灣四小龍11月暫錄18宗租務成交，其中碧海藍天佔5宗，有兩房單位減租500港元後租出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●西半山景翠園GH座中層G室，實用面積986方呎，三房連套房間隔，以2,060萬元易手，實用呎價20,892元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●長沙灣泓景臺1座高層F室，兩房間隔，實用面積479方呎，原業主以約2.1萬元，減租2,000元，以1.9萬元租出，實用呎租39.7元。

●長沙灣碧海藍天5座低層D室，實用面積502方呎，兩房間隔，獲租客以19,500元承租，實用呎租38.8元。

●西南九龍匯璽1B座中層E室，一房間隔，實用面積350方呎，以約1.8萬元放租，一星期減租1,400元，以1.66萬元租出，實用呎租47.4元。

●長沙灣泓景臺7座低層H室，實用面積469方呎，兩房間隔，獲買家斥828萬元購入，實用呎價17,655元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●屯門瓏門1座中層G室，實用面積889方呎，四房連套房間隔，以每月2.6萬元租出，實用呎租29.2元。

●天水圍栢慧豪園3座高層D室，實用面積498方呎，兩房間隔，意向價最少600萬元，最終減至550萬元沽出，實用呎價11,044元。

●屯門華樂大廈高層H室，實用面積396方呎，兩房間隔，叫價400萬元，減至382.8萬元沽出，實用呎價9,667元。

●青衣灝景灣6座低層D室，實用面積531方呎，兩房間隔，原叫租20,000元，放租僅一天，減租500元或約2.5%，以19,500元租出，實用呎租37元。

居屋綠置居收緊轉讓限制 議員指違契兼無效率 (14:09)

居屋及綠置居有指於明年起將收緊轉讓限制。

【東網專訊】居屋及綠置居有指於明年起將收緊轉讓限制，業主須於首次買入單位起計10年後，才可繳付補價於公開市場轉售單位。立法會議員尹兆堅認為，房委會以修改地契條款代替法例限制轉售有法律風險，而且做法較迂迴、沒有效率及權責不清晰。

他解釋，根據《房屋條例》，房屋署負責規管居屋和綠置居，如有人不按法例指引轉售，或有需要負上刑責。而現時傳出的做法，他表示不會觸犯法例，但違反地契，由地政總署負責，房屋署無權過問。

他又指，過去房署曾把居屋轉讓期由10年縮短至5年，建議現時若把轉讓期由5年增至10年，應參考過去做法，甚或以同一樣方式處理。

尹兆堅認為，房委會以修改地契條款代替法例限制轉售有法律風險。(溫國佳攝)

尋日噏完金華 今日行過就鍾咗入去

你班蠢撚接火棒=好人？

咁都有得J

呢個唔係Ｊ，係事實來
之前租樓咩都無得郁，老婆執野都無咁好心機
而家自己樓，抹野執野都積極好多,自己屋企點都想搞好Ｄ

所以就抵消到樓市跌？

接受訪問：樓爆 唔值 遲d先。

唔買都要租，每個月一樣比緊８，９千蚊
就算跌左又點？我一樣係比緊租
一樣係削弱緊我購買力

講真，一入即升其實都係無野可以做
你轉按都要等２年，呢兩年內，升跌都係得個睇字
兩年後有得轉按先見真章
我就攪緊轉按，打算套番２年期成份首期出來啦

就係見佢低番，原本做緊轉按想用Ｐ都改番用Ｈ
雖然封頂多0.1 但可以搏下

grand central應該年底前會開價
只能講佢生不逢時

個盤係正嘢黎
嘈雜版的師傅山

呢到係咪師傅山呢？

無錯

魔巴

【日日有樓賣】天鑄再售出兩標準戶 單日吸金7075萬
文章日期：2018年11月15日 18:28

近日以推售現樓餘貨為主的新地（0016），旗下何文田天鑄昨日以招標形式售出5伙分層單位，套現逾2.35億元後，今日再售出兩伙第8座分層單位，單日吸金逾7075萬元，售出單位包括25樓實用902方呎B室，成交價3001.4萬元、實呎33275元；另9樓實用1410方呎C室，成交價4074.3萬元、實呎28896元。

wifi煲飯

試到既話包膠plz
呢個真係好有興趣

app 開冷氣要set 埋識關窗
飯煲小米個隻可以app 開，但無用既
因為你d 米唔會浸全日，一係你就煲粥

LG 有wifi洗衣乾衣機

都要返左屋企除左d衫擺入去先洗到，另外乾完都要拎出黎晾

咩wifi電器未普及到始終有原因

樓爆？ 三房四字頭

點算呀 ？

巴打係邊買

v巴, 想問下你係咪唔會有axn的source？

有時有，以為冇乜人睇冇加落去，下次見到加上去，美帝頻道係咪?

想睇Asia got talent

個間平台黎
你唔睇新聞就真係on99啦

頂，死圖

55歐羅

米浸太耐煮出來既飯唔好食

我覺得智能家居唔係就係將D野連晒WIFI,
可以REMOTE開關就叫智能
應該要有D實制應用
例如感應到出面落雨,會自動/REMOTE關窗,露台門
窗門不正常被開會通知業主
門前有人停留會響ALERT(其實電子門鎖已有)或通知業主
夜晚12-朝6, 感應到有人落床會開夜燈,有人踏入廁所會開燈
廁所板關埋會自動沖廁一次
電飯煲水同米分開擺,到定時要煮先加入去
可以監察雪櫃食物存量 (我記得已經雪櫃已經做到)
做到呢D就真係算智能家居,其實有D都唔難做添

技術上係可行既，好多已經有product 只係唔普及

e.g. 感光自動卷簾

主要問係有無需要，如果係主流需求就有市場

我買Panasonic隻廁板已經係有人行近就會自動開，但類似product真心唔多

好 basic 既好多已經深入民心，所以你又唔會覺得佢好智能

e.g. motion detection 自動開燈，自動錄影，自動xx

呢個廁板香港未必啱用, 因為經常去廁所洗手, 除非馬桶同洗手隔好遠或乾濕分離。

依樣真， 我依家浸30分鐘。

以前無浸。

我都想試下玩智能家居，但係搵HKT搞肯定貴到仆街，有冇得自己買料俾師傅裝？

你想整邊樣?
如果只係行過感應會開燈,應該要叫師傅預番D位
比你整個感應再駁線
你比師傅整,佢一係唔識整,一係就收你好貴

諗住都燈同窗簾算

雲巴你咁認真答D 毒撚無用架
都溝唔到女，點明

咁又未必嘅，
不過有得紀錄每人嘅家庭情況再分析，
會係個有趣嘅議題。

可以見到人去到唔同人生階段， 諗嘅野係會唔同。

燈制可以換過制面
燈用智能燈
冷氣有D 智能插座，但好似要夾冷氣型號？ （斷估）

D 米響個飯煲入面浸足一日

諗住下年置業... 依家開始睇下樓

我同意雲巴

主要係＄＄＄＄＄＄

日本廁所好多係馬桶同洗手分離，所以OK

邊區畢直如何

隨時ready，聖誕聯歡都得

唔係個個師傅都識整

點睇

雖然其實好多係行Wi-Fi 就OK

睇你要整D咩

其實低層到仆街先會咁平

有無去過青龍頭？本身target咩樓？

無呀 咁岩見到分享下 都唔會住個頭

好多人同我講呢個價係比想象中貴

有啲人鐘情個邊環境就會買，一般唔會買咁入

咁D人又要一步到位又要新樓又要近地鐵又要市區又要平
咪等下囉

加油，睇定樓係好事

十分鐘到公司+新樓+大會所+大商場+靚校網=400萬樓下，買完樓價就即刻gogogo

貓： 我個飯呢柒頭

荔枝角三寶曾幾何時咪得囉

即係去買啱電制面版就ok？
旺角果啲都有得賣？定還是要Amazon?

荔枝角三寶即係？

接受到交通，生活配套的話，無問題既

深井雖然成日揸車經過，但都係去食糖水燒鵝先去

建議你去實地行下先

后來無大叫gogogo

有車先掂
或者home office

校網麻麻 唔可以10mins到公司

而家係五小龍：昇悦、泓景、宇晴、碧海藍天同新加入既一號西九龍

保升
IT狗呢排失左蹤 擔心佢

都係慣左叫四小

做咩唔番你地自己個POST講呀?
我有睇你地個POST架,幾日D POST幾分鐘就追完
成個POST毫無養份,剩係笑人地買貴左買得細
一係就咒人幾時無左份工

佢哋除左笑保升，其實已經無point講
但現實自己一係公屋仔，一係租狗屋

旺角，淘寶，amazon 都有
有D 制面係內建Wi-Fi chips
你用返個Apple homekit 定Google 呀，amazon果部呀做server，map 返哂佢地就得

有google果舊router，遲啲研究下先

都無人，梗係要過黎刷存在感

CCL 16-11-2018 180.40 -2.33

Big Drop 受沈吧

真心big drop

起碼要到170先識停

呢個數都真係近來最多

跌多啲, 草緊錢數平貨

唔會,個班會覺得跌唔夠繼續等
然後等等下就升番上去之後又話MISS左底位

哦，幾時到股榮個target ？

真係大把呢D人

而家睇完個數,我就有個概念佢係想要幾錢買樓

你班低智業主都有今日，平時咁囂張，邊個近半年CCL180以上買左出黎認左佢，俾人恥笑下

去返2016年價錢

其實佢真on9嘅，16年跌咗佢唔買，叫人唔好買，仲有得跌，而家等去返嗰時個價，唔係on9係乜? 第一個單位炒條毛咩? 學人估底摸頂，on9嘅

估價離最高位果陣跌左5%啦

就係因為唔係不斷置業所以先要講裝修睇波買電器

咪係，你幾河見炒樓會裝修到間屋靚靚買曬靚傢俱，再賣出去，玩咩？

想問下新樓唔裝修有無可能係牆開多個電制？係咪用金屬探測到電線再開洞？

總之呢個區既存在就係督眼督鼻，仲要成日有人推post，成日一入財經台就見到。

非我族類，唔合題的，應當消失。

出返吹水台

如果你想最簡單,就係附近電制拉條明線出來做番個電制位,
不過就有D核突同新制位會突左出來,呢個整法最平。
想靚入番牆就點都要打番喉做番個制入牆,功夫多D,貴少少。

唔岩睇可以唔睇唔留言既
無理由要禁止人地既言論嫁？

其實佢地唔順都係我地咩都可以傾一餐
高爆區就無咩可以傾

公海堆波神、沈大師、信用卡就唔叫圍爐區？
討論區唔係比人發言咁拎黎做咩

入牆個做法要幾多錢到

如果你無其他野做,師傅都可能收得貴
或者有D直情唔接來做

要開坑舖喉喎

加一兩個師父應該唔接，一係好貴

一般拉一個制500/600起？雙制750/800？睇你幾遠掛

師傅重要加番人工
一日當1000一工,1個師傅整兩日就加2000架啦
600,700個制係全屋裝修先咁計

【首錄二手】滿名山一房480萬易手 3年升值兩成 (14:50)

文章日期：2018年11月16日

屯門掃管笏上源錄得不俗銷情之際，同區另一已入伙的新盤滿名山，新近錄得首宗二手成交；代理消息指，上述滿名山滿庭6座低層H室，屬實用面積381方呎1房戶，以480萬元易手、實呎12598元；據悉，原業主2015年11月以400.7萬元一手購入單位，3年額印期SSD已屆滿，帳面獲利逾79萬元，升值近20%

咁鬼麻煩 睇黎拉明線好過

公屋俠

贊成kkk巴呀我，呢個post什麼都不是，所以連囝應該直頭開個台俾我地 ：低調置業台

唔順超不如自己躝屍啦

估價跌得好急
屌你老母林病，搞衰樓市

駛唔駛咁認真呀

咪咁小學雞啦 黎叔叔Trump你玩，唔好嬲啦

如果未夠期轉按，估價升跌都係得個睇字
唔使咁緊張既

估價如浮雲
有瓦遮頭is ok

做人公平D好
大升市時會好似而家咁比人洗板？
開過咩post咁高調踩到你條巴閉尾呀？
貼條Link黎睇睇

咬人都唔夠出面班人咁癲掛 日保升夜保升
有病

唔順超你咪去站務台囉
唔好入黎獻世啦

佢哋係正義之師
本區諸位有樓冇樓
都要討伐踢出地球
死咗仲要吊起嚟鞭屍

好鬼波台

咁你應該搵連住尼巴打 對唔住，我仲諗住你想同我做朋友添

理得佢 收工去行街食飯算

咁你住咩樓嫁？

我淨係記得
山林道巴打提人交租

仲有冇

有嘢睇唔過眼就去站務台搵連尼住
我是咪炒樓，人生都過得好好
btw巴打個名同3K黨有無關係

得一層樓自住都被人鬧

都話d人惡過共產黨

橫掂都比人鬧，入多層好過

食飽等屙中

蝦我地cream絲

地圖炮嚟 人人有份
cream巴唔使愁

要搞就出去搞山林巴啦 成日入黎做咩

刷存在感

🏘️🏘️🏘️供供由腳unun變腳震震

又唔見佢入去吊既 財經黎嫁？

幾層海之戀大戶出現了

出賣我

Cream絲要搵山林巴當前線兵做棄子？

山林巴大把彈藥

咁公海最經常見到佢嘛

大陸深圳有樓嘅入來😵😵😵😵

都話做人公平D嫁啦
唔見有佢腳印

大家齊齊做仆街仔

炒樓

講句老實話，當年言巴成日去公海教化世人，可能驚嬲左人都唔定

原本真係唔想理你O既
容我講兩句

我地圍爐關你撚事?
唔想睇就死返出去啦柒頭
又要屌又要追POST
係要搞到自己咁撚賤O既？ ON撚9

好耐冇見言巴了

係，言巴連炭巴都開拖，其實激嬲公海班人都唔出奇，真.地圖炮

2個option：
1. 完全唔整爛度牆＝行明線
2. 整爛部份牆 －> 搵最近O既電制，挖開部份牆，拉電線過去新制位，整好補返佢

人地當左自己連登admin 掛
典型係個世界要圍住佢轉O既小朋友

通常整一個制位500-800 不等
然後再睇佢點同你計D 泥水呀，油返個牆呀果D

好多覺得呢D 賺得少，唔肯接

內容審查

條友根本係唔係都係明走入黎亂搵野屌
咪認真啦
齊齊block 左佢就OK

佢唔Trump我玩，我要話俾老師知，哼

原來傻嘅
散場

召喚人生規劃專家言巴

哇屌真係MON POST 架BOR
覆得咁撚快
人要有幾ON9 先至會無聊到咁

有無人打算入嘉湖
今日睇左兩間 一間3樓 一間舊到要大執既中層
AA話高質盤業主根本唔會係呢個時間放
好難執到靚野

好啦，以後唔再覆D 傻O既

幾錢
有得揀嘅話，3樓我個人唔考慮

唔急住咪行多幾間先

拿唔好詆毀人呀
我記得佢係人中龍鳳 天之驕子
香港工程師學會member黎架
你地班低置仔行埋一邊啦

3樓細三房 510 中層大三房560
壓價都廢事

2020 大下跌,2047 大滅...
天水圍三房90萬樓下左右

喜迎淡淡大軍進場，幫手推po

雷SIR

早知跟雷sir學炒泰國樓，好過響香港買自住樓，我知錯啦

留意有無漏水

可惜智力同邏輯有問題呢
簡直令我懷疑香港工程學會嘅專業性

雷sir最後有無買到泰國樓？

但張超雄最後跪低左響今年買樓 巴打係咪用錯左例子？

公海已經冇乜人理佢地 所以要入來搵存在感

其實你個名係咪同3K黨有關姐
無端端講張超雄

CM 有一個小單位.....收租中....

我邊有一句話過你廢？係咪你自己先入為主，覺得自己廢？ 我仲Trump 你玩，都唔知你嬲what

認真問，回報率有幾多

呢位工程師睇黎似讀壞腦wo 九唔搭八既
睇睇腦神經科好
介紹你 李頌基同蔡德康醫生呀
同我幾熟嫁

雷奧
三年前開始留意樓市已見到你講咩大限果啲 終於俾你等到回落

升三成 回落6% 高手 守得雲開

Cream咩巴
明明係cream 絲

雷sir自己香港有兩層樓一個車位
同d得個講字嘅淡淡唔同啦

身體力行唔係得個講

993

邊撚個叫你睇? On9

仲有介紹返俾3K黨巴打：你唔想見到我地既話其實可以block鳩呢個post，撳住個post再捽過去個漏斗icon就得

唔洗嘥時間心機喺度鳩嘈

997

唔撚鍾意睇唔好睇，自己開個論壇，當連登係自己檔嘢，連仔冇出聲關你撚事呀? On9 son

CC台梗多唔係新聞啦屌你老母

我都係叫西9四小